title: Розміщення вебсайту
----

Розміщення вебсайту
===================

Колектив A/I дає вам змогу публікувати власний (статичний) вебсайт.

[Умови](/who/policy) участі й отримання послуг, які надають наші сервери, — це спільні ваші з нами **принципи антифашизму, антирасизму, антисексизму й антимілітаризму,** які живлять наш проєкт. Ваш вебсайт мусить поділяти некомерційний підхід, який ми підтримуємо.

Ваш (статичний) сайт загалом буде доступний як **підкаталог** autistici.org чи inventati.org (наприклад, www.autistici.org/мійсайт чи www.inventati.org/вашсайт), і ви отримаєте псевдонім та пароль для вивантаження туди своїх файлів за допомогою [WebDAV](/docs/web/webdav).

Замість такої адреси ви можете приєднати [**домен**](/docs/web/domains) на свій вибір (але вам буде треба орендувати його в комерційного провайдера).

Ви знайдете багато корисних даних про ведення вебсайту на серверах A/I у наших інструкціях: <a name="howto"></a>

- [Як приєднати власний домен до серверів A/I](/docs/web/domains)
- [Як оновити чи вивантажити сайт за допомогою webdav](/docs/web/webdav)
- [Коротеньке нагадування про авторську приватність і користувацькі дані](/docs/web/privacyweb)
- [Деякі вкрай часті питання про розміщення сайтів на A/I](/docs/faq/)
- [Як увімкнути статистику на сайті](/docs/web/webstats)
- [Технічні особливості вебсайтів, розміщених на A/I](/docs/web/tech_web)
- [Як додати банери про A/I на сайт, розміщений на A/I](/docs/web/banner)

Кожен сайт має бути з'єднано з поштовим обліковим записом на наших серверах задля технічного зв'язку й отримання новин про послуги вебхостингу. Тож якщо ви досі не маєте в нас е-пошти, створіть її, перш ніж попросити нас про розміщення вебсайту.

**Нагальне зауваження про безпеку сервера**

Раніше ми дозволяли встановлення таких систем керування вмістом (CMS), як Drupal, b2evolution, Wordpress тощо, надаючи простір для динамічних вебсайтів. Якщо ви дивуєтесь, чому ми припинили надавати таку можливість, насамперед зважте, чи допоможе вам досягти мети [відкриття блогу на нашій блоговій платформі Noblogs.org](/services/blog); ми постійно супроводжуємо й оновлюємо її програмне забезпечення, ретельно стежачи за появою нових версій. До того ж, ми додаємо йому перевірки, що посилюють максимально можливий рівень безпеки й приватності цієї платформі.

Це вкрай важливо для вашої безпеки та безпеки всіх інших користувачок і користувачів, оскільки вади невчасно оновленого програмного забезпечення регулярно експлуатуються для спроб зловмисного доступу до сервера.

Оскільки нашими серверами користуєтесь не лише ви, а й інші, було б логічно очікувати від усіх користувачок і користувачів відповідальності за те, що вони встановлюють на сервери, оскільки наші комп'ютери призначені для самостійного супроводу, спільної участі й відповідальності. Але це очікування розійшлося з дійсністю, тож ми більше не надаємо хостингу для динамічних вебсайтів. Ми витратили надто багато часу й нервів на раптово виявлені вразливості в старих, часто покинутих копіях застарілих CMS, які доводилось негайно вимикати.

Прочитавши все про наші послуги статичного вебхостингу, можете нарешті **[попрохати нас відкрити вам вебсайт](/get_service),** але пам'ятайте: цей проєкт живе винятково завдяки **[пожертвам](/donate)** нашої авдиторії!

Обов'язково прогляньте нашу **[сторінку допомоги](/get_help)** й **згадані вгорі інструкції** при виникненні будь-яких проблем (особливо з webdav-доступом, вебстатистикою та реєструванням доменів).
